如果你係美國人 見到年年軍費幾千億話洗就洗 但本土基建比政府wfc 會點諗

哩3條CNBS既documentary講左其中三個美國基建問題(機場 高鐵運輸 醫療福利)
同其他國家比 美國喺基建上真係落後緊
落後係指多年冇improvement
因為好多基建多年前起既 長期缺乏翻新改善
美國人都成日屌 軍費倒水咁倒 自己國家變左third world country

你喺美國人
情願唔做世一強權 只做平凡小國
定不惜一切維持霸權

屌copy錯link

push

唔維持軍事實力既話，所有基建都只係為人作嫁衣裳
最理想當然係同步發展（FF）

基建係for自己
關其他人咩事

香港金總終於接受網上會員申請啦

作為世界警察 地球守護者 軍費行先係理所當然

荷里活話事啦

你見近年音樂榜全撚部都係啲濕鳩raper就知美國人無得救

年年洗幾千億掟炸彈落中東都唔益自己基建福利
美國佬自己都好唔gur

tui

假命題
美國基建唔好同地方政治有關，同軍事開支無關係，兩樣野無衝突

美國係軍工複合體 military industrial complex
軍火商治國 唔打仗就冇錢賺
總統 國會無人咁郁佢地利益
=無限Loop咁打

國家嘅穩定發展係以強大軍事力量作基礎

乜鳩

自己國家軍力科技咁撚勁 我係美國人都感到自豪

不得不承認
日本基建係幾尾機

打輸就比人吞左嫁啦

真係好撚濕鳩

咁有世界最強軍隊一樣有帶黎經濟得益

唔好意思 借個位黎
德國戰線要人
目標：5萬人聯署
依家差1萬5千人咋！！！

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!

侵侵嘅政綱就有包括修復基建，創造就業，又益本地企業。
侵侵嘅另一項政綱就係盡減軍事支出，方法撤軍敘利亞、叫北約成員國交齊錢、叫南韓交多啲錢。

on9
唔炸中東
全世界攬炒

如果冇強大嘅軍事實力嘅話，就算你有幾多良好基礎建設都冇用， 因為你所擁有嘅一切包括基礎建設都會任人魚肉

輸出文化科技 ，賺到笑

就係想講呢樣，輸撚左既話美國對全球黎講只係一舊肥肉，其實每個國家都係咁，從來和平發展都係建基於保家衞國既能力上

美國行「聯邦制」
高鐵要穿州過省
唔似得行「大一統」既中國咁容易辦

所謂基建落後，係指邊 d 先？機場？公共交通？公路？
仲有其實好多時係鬼佬心態同亞洲人唔同
中國人亞洲人鍾意鬥鍾意爭第一
咩都要更新更大更好，大把垃圾大白象工程
D 鬼佬整舊野出黎用 100 年佢唔爛
地震震唔爛唔會火燭唔會沉降咪繼續照用
話之你覺得佢舊覺得佢 up dup 佢地唔覺得有咩逼切性要「改善」

軍費用來保護國家，維持話事權，多多都唔夠

弱智

無pax americana, 再好嘅基建都只係浮沙建塔

美國無高鐵呢樣講左好耐，美國人口唔集中，用火車成本太高（中間無乜地方有足夠客量），用飛機係最好。

你一個基建A洲同B洲deal 唔掂都可以收皮
我都唔明樓主個問題係咪打緊稻草人

先軍政策先係真理

喺係不分
你「係」美國人

香港如果獨立到有自己軍隊
我都寧願攞多 d 錢去維護香港既獨立保護自己屋企
機場三唔三跑有無乜野中場客運廊
D 行人天橋有無升降機
D 公園有無 d 濕鳩避雨亭
我屌啦無埋西隧我都制

佢洗完軍費但佢保證你係世界任何一個角落都無人敢攪你
你渣住美國護照就送到你回國，又點睇？

應該話美國最發達區之外基建做得差係事實
但佢dum咁多錢落軍隊係佢做到世界霸權嘅其中一個條件
同埋唔少國防研發嘅成果出左市場係會提升生產力同經濟

你真係唔識架wo
打個比喻，大雄好努力咁成功爭取左10蚊零用錢，呢個情況佢可以揀用哂10蚊買個新玩具，但會俾胖虎搶左，或者用5蚊買把刀，之後再用5蚊買個渣啲嘅玩具，邊個著數啲自己諗

現代戰爭要佔領重核武國家根本唔可能
美國可能會失去霸權地位，但拉到去比人佔領就真係過慮
除非係外星人

白痴

同支那比，d基建起碼唔會話冧就冧先

科技軍事都係大國
有得必有失
即係好似香港如果脫離中共可能會少咗一筆收入來源同入口糧食減少，但人生安全同自由完全可以補得返

有d人真係以為世界和平
和平係因為有實力人地唔敢郁美國佬

證明樓主從來都無理過世界新聞
比喻：
你屋企唔裝大門，任何人都可以自由出入你屋企（包括破壞）。你覺得無問題？
而中東，就係破壞你屋企嘅陌生人
當然你可以話：同破壞你屋企嘅人傾下，萬事有商量
呢個問題同你去同林鄭講：「五大訴求，缺一不可」
林鄭睬你都戇鳩

緊係買10蚊玩具 買把刀順手搶埋咪大獲

但機場對香港經濟有用
不過係咁洗錢起軍隊整核彈整到變瑞士咁都幾好

唔打仗美國無錢賺？on9

美國唔係因為冇錢先會唔整基建 而係民主社會做出咗選擇
高鐵、大規模基建 = 大政府 = 畀機會政府搵錢 =納稅人冇聲出
地方政府需要起咩設施，民選議會完全決定到。咁財政差嘅市唔好起咁多工程都合理，始終錢係由市民出
靠翻地方自治，相信自發嘅力量啦好冇
同埋交通上來講美國公路網絡好發達，係唔需要高鐵呀

邊個拳頭硬 邊個話事
唔夠錢起基建 咪問其他國家拎
但首先要拳頭硬

高鐵喺美國有撚用咩喺中國都係賠本啦 左膠先鍾意依啲政府一手包辦嘅大項目

同埋真心唔覺美國基建差，數據都冇全部主觀感受咁同話上海超越左香港，但次次都冇客觀數據拎到出黎有咩分別

和平得太耐

冇幾千億軍費,班美國佬可以有咁高人工一個月咩,物價可以咁撚平咩

問題係錢姐 如果錢由軍費到拎出黎根本無問題
除非高鐵對a洲同b洲只有負面影響

起碼等世界和平啲先減軍費
依家個局分分鐘打仗都似

連登啲大美國主義仲撚勁過美國本土

咁睇有無需要
係有需要都要起架啦
起緊同起完都會有利經濟
如果唔係大白象嘅話
而家的確係有美國人覺得基建唔夠

晚有香港人道災難哀悼會無人講？！！！！(已有不反)

今晩要人啊

美國唔撚係自己洲起既咩？

未必講緊俾人佔領，當佢打輸被簽訂不平等條約，基建帶黎既便利進步咪又係變相幫人打工咁上下，當然我都只係鳩up下，而家我哋香港彈丸之地都未顧得掂又有咩資格評論人地美國

條友真係唔撚識架，淨係it美國都玩撚哂啦全部手機都係美國os，美國一個唔開心收返啲android使用權，全世界人又要用返3310
window同linux都係美國嘅，全世界人連電腦都冇得用。連database都係美國獨佔，冇美國衰啲咁講全世界倒退成個世紀
都未計其他重工業同我唔識嘅行業

我諗無左美國
WW3 神早出現

美國建基 排緊全球第十
有幾差 ？
中國排第幾

屌你5 毛囉問 on99 咁

Ok

呢個係真
人地啲野舊其實姐係話keep 得耐，好襟用

沒事兒
中東全古以來都是中国不可分割的一部分

軍事最強既話
我會支持國家主動攻擊/侵略 其他國家

我淨係知冇中俄, 美國就唔會擺咁多錢係軍事

比喻得幾好樓豬弱智

咁你支持支收復台灣?

凡事唔係非黑即白嘅
軍費嘅多少，比例幾多，全部都有討論空間
一定唔會話越高越好
部分美國人質疑啲錢係咪用得其所，甚至利益輸送比軍火商，如果下下一句話打輸就乜都無就合理化過大嘅軍事支出，依種論點都幾無力

美國咁多大富豪 幾百億 幾千億流動資金 點解唔bump水入去

美國起條路都幾難吓
又要傾地權 環境條例 一堆條款洗費要搞

我會嬲歐盟日本韓國無為世界和平負責
點解會淨係美負責

軍隊都請好多人吓話，cut咪姐係炒人？

國情唔同

美國地大物博而人口分佈主要集中東岸同西岸 中部地區唔多人 唔似中國人口龐大但集中東部沿海 日本台灣係窄長島型 亦有利高鐵發展

其實美國曾經鐵路好繁盛 eg 19世紀既橫貫北美大陸鐵路
不過隨住二戰後民航機同埋私家車既急速發展 美國人已經習慣家家戶戶一定有車：中短途靠私家車 長途靠飛機

仲要行聯邦制 地方州政府有機會反對 上面有巴打講左

以美國既地位同power projection 軍費絕對不能慳 唔好咁天真

好簡單一句
唔使錢去維持軍事強大既話
佢地手上既美金就變廢紙啦

我就應該會好不滿囉 擺咁多落軍隊又唔出兵打支那 屌佢老母

上面條片講左新一代都想國家發展高鐵 比例仲唔少

咁快就要此PO已完

所以中國咪淨係攞晒啲錢搞軍事囉

四個字答你：一帶一路

無解釋? 想聽下喎
一係講下點買acct
一係講下點解相隔一年先再開post

咁你同奶共藍絲有咩分別

北韓 中共 俄羅斯 伊朗 isis 仲有班中東佬
無美國做世界警察 大家收咗皮好耐

其實而家美國軍事都咁強，仲有冇需要投放咁多資源

我記得美國軍費佔開支比例根本落後支那勁多
佢基建唔好基本上同軍費幾多係無關係
最多話行政上執行上有問題

係啊柒頭
唔係喺啊

同羅馬帝國差唔多

要做皇帝一定要建立軍功先服到眾

打唔到新殖民地就唔會有錢去support增長既經濟需求

如果你有幢house
入面裝修得好靚
但唔用防盜 唔請保安 加把鎖lock住大門就算
你咁諗既話幾靚既野都保唔住啦

第一條youtube 片
標題係: Why The US Has No High-Speed Rail
Caption係: China has the world’s fastest and largest high-speed rail network — more than 19,000 miles, the vast majority of which was built in the past decade.

點解?

因為美國人style 就係鐘意坐飛機,
佢地有錢坐得起, even domestic/intl’ flight都係用飛機
運貨都係用飛機

點解要用所謂高鐵? 得支那D窮撚先要坐鐵迫咋

Outlook for U.S. Agricultural Tra - USDA ERS
U.S. agricultural exports for fiscal year (FY) 2019 are projected at $137.0 billion
農業出口一年都千四億美金 樓主扮見唔到

你邊隻屎眼見到買acct
我喺波台浦左幾年你唔講
爬文啦柒頭

先唔講國防嘅必要性 你做到美帝呢個軍事scale 到佢呢個國際地方 面對嘅軍事威脅 係咪就咁講樣野話要錢就blame落軍費度 根本都冇得佢減 仲未計人地行聯邦制 老實講當你對高鐵需求真係高得咁緊要嘅話 我又唔信民意推佢唔陏去傾呢個issue 只係以我暫時睇 美國人依然ok with現有嘅生活模式 一人最少一架車 直情係culture嚟

做左美國人再答你

唔gur嘅俾你揀去做中国人，咁你點揀

唔好聽啲左膠9up啦
望下美國啲軍工股市值排第幾

美國人除非住市區apartment 否則家家戶戶一定有車 唔識渣車會俾人笑 全國上下基本上都係中短途靠私家車 長途靠飛機 點解一定要搭高鐵？

要知道真正高鐵eg新幹線既票價係及得上機票 俾得一樣錢點解唔直接搭飛機？ 或者俾得一樣多時間 點解唔渣車想停就停？

市同市 郡同郡起條路傾唔掂都收皮
例如加州高鐵前後傾左廿年先傾掂走線

美國人揸車搭飛機，又真係唔需要子彈火車

最難係收地

此post已完

加洲咪研究緊
你要全美都出現就唔洗諗
高鐵要人口密集先有效益
唔係好似支那四縱八橫咁先叫好
支那鐵道總局嘅負債一年幾千億咁上已經去到50000億人仔

同埋trump有個 2兆美元基建計畫
減軍事開支就唔洗諗
美元本身就靠美軍軍力支撐

美國州同聯邦關係平等架，中間仲紅番係聯邦同州中間，好多地權問題。

Acela勉強都叫高鐵

真係俾人打嘅軍事又唔夠強輸撚左咪乜柒都俾曬人囉
好似以前晚清咁

美鐵主要係舊軌道跑新車，灣道改造。一係私人鐵路公司係加州到起，個邊人口足夠支持營運。日本後國鐵年代都係要計夠客量先投資新線。

無每年幾千億軍費維持超級軍事強國地位，你d美金一早唔值錢啦，美金係軍事本位呀！

英國啲基建又係一起就計佢用一百年。日本大把車站戰前到依家仲用緊。

攞左供危疾保險條數去用 然後覺得自己醒？
美國佬有遠見先唔會咁做

加州高鐵起撚緊啦 不過半爛尾狀態姐

美國到今日鐵路哩數仲係全球最長，不過多數係純貨運鐵路。

加州起緊，不過係維珍起。美鐵無乜消息。

你真的不懂胖虎.jpg

無軍費講咩都無用

未必
美國基建有分聯邦同州撥款

下 有咩關系

CAHSR係聯邦同州出錢架

條友on9 唔使理佢

隔一年先開po都唔得

原來真係智障

明明第一頁就有人貼咗烏克蘭機場幅圖覆左樓主點解先要比重軍費樓主就扮盲睇唔到，仲唔係五毛上黎引戰

錯錯錯
係10蚊買把刀
用黎搶人20蚊
你冇軍事實力
人地點會搵你美金做主要結算貨幣同外匯儲備
當大部份國家都有美金係手
但佢走去狂印 個結果就好似上面例子咁樣

我唔知 唔關我事

咩都比人搶咁仲洗討論咩
把刀本來就係唔比人搶的方法

開個雷達睇就知 美國內陸機多到仆街 洗撚高鐵咩

美國係基建翻新有問題
ex.地鐵

lm

咁係個比喻差姐 無理由怪我

係個"比人搶埋"有問題
甲由帶把ar15出黎會唔會怕你搶佢裝?
就係有ar15先可以保住佢其他裝

咁地方基建翻新係州政府負責 關聯邦政府軍費咩事

美元本身就靠美軍軍力支撐

正解

拿你都證明左個比喻有問題啦
因為大雄拎刀 胖虎搶埋係好正常
所以你都用槍同警察黎比喻

不過都係唔合理
如果咁講 全球邊個起基建邊個就係傻仔？

基建係啲第三世界國家既評級方法

人地美國係發達國家，講既係福利，制度，民生
仲同你逐條鐵路上大報啊？

某國又有高鐵 又多基解
咪又係笑話，弱智

無人話唔起基建,但係唔係諗去cut軍費换基建囉囉

使乜討論咁多呀！人地係真正民主國家，人民自然會投票。如果降軍費，增基建嘅議題可以左右總統選舉，自然有人推出來啦！

製造武器都係工業生產來架。一樣要請好多人，一樣會製造就業架。

對! 仲有一樣，有冇需要有呢的基建又係一個問題。美國地大人口不多，起高鐵? 可能你坐完3個鐘高鐵去到另一個洲嘅車站，都仲係要揸一個鐘車至去到目的地，咁不如直接揸6個鐘頭車好過啦，唔使限時限刻。

樓主d 帶風向字眼真係好明顯

想引導人去諗美國窮兵黷武

肉酸左d

中共又起航母又核彈，但係又大把人生活係赤貧以下，點解d 人仲會支持😔😔😔

軍費vs民生哩樣美國嘈左好多年
侵參選哥陣都有提過基建福利問題
關窮兵黷武咩事

呢個年代搞咁多軍事野做咩

其實美國最購錢間公司叫可口可樂
冷戰一完美國大把國防企業收皮

軍工複合化係二戰後產物

鐵路既維修保養幾貴你知唔知

假兩難on9

波音2018年都係客機部門賺錢過國防部門

叫班左膠自己俾錢養
奧巴馬果時提議過聯邦政府自己出錢起，州政府出錢養
州政府計過數根本搵佢地笨

呢D唔係市/洲長問題咩

空運成本、維修費仲低過鐵路

你知唔知點解全世界都用美金阿

錢都算
地權 環境條例+一堆regulations要搞
十年都起唔完

提升實力先有牙力同人用把口傾，維持平衡等大家唔敢隨便打大家
望下冇武裝既香港人邊撚個show你講乜

講起boeing
啲737有問題要全線停產

分化撚 ? 分化侵侵 ? , 美國內政關香港人咩事

所以咪話2018囉

大家都係認同先軍捍衛國土嘅重要性姐，
同大美國主義冇關係。

如果連登仔係話美國要投放軍事資源打爆全世界騎住其他民族就係大美國主義

要分清楚的

10年？CAHSR由2012年起預計第一期係2025 而家更加2025開唔到添

on9明知有問題唔停仲交貨畀人係得支那先夠膽做

Boeing喺美國都幾惡吓
政府好似有補貼開

音樂創新上悶到閪咁

得美國貴？第1大經濟體都比唔起 咁個世界應該唔存在高鐵

如果你係香港人 見到年年都倒幾千億落去你都唔用既基建到 你會點諗

美國個環境，適合起高鐵ge得東西岸少部分地區

唔通好似中國咁用巨額負債去起到山卡拉又賺唔到錢咩

根本美國揸車同坐飛機超方便，鐵路主要用於貨運

問題係美國地廣人稀 客運鐵路完全唔合乎經濟效益

sor 我唔係美國人

日本人口密度咁高JR都係靠房地產先賺錢
美國咁既人口密度起高鐵

深度解構】索羅斯前「軍師」警告：美國正輸掉貿戰

乜世界第一大經濟體唔係你地臭閪蚑那咩

香港起啲基建咪益中共囉

呢個亦係美國一直唔起高鐵既原因之一
另外當然同地方政治有關，例如跨洲高鐵就好麻煩
因為佢地高速公路已經好發達，而且渣車自己可掌握時間
反而高鐵更加麻煩

明顯係啦
其實全世界會一直吹奏高鐵的就只有中国

就算日本有新幹線都唔會成日話自己勁

我上面咪po左3條片
機場+醫療

大陸唔夠人打得嘴炮咪比人食住囉

起完你養呀

都可以運貨架姐

Sor我買兩邊

美國貨運鐵路不知幾發達
高鐵個載重量運到乜貨

你地臭閪蚑那吸精瓶最憎兩面人

咁我唔知有幾發達啦
原來美國人連貨都不如 人就坐爛野 貨就高級野

你估人地美國好似你地臭閪蚑那咁多空域管制呀

美國人沒失去過
又點會識珍惜

唔好傻啦，沒武器點保護基建同維持和平。

就連mgsv都沒可能做到天下無核啦更何況現實

死傻閪樓豬，淆撚到潛撚咗水

Show Blocked User - 邪惡熨斗
出晒名引戰五毛狗，咪撚回佢

美國尊重地權 ，無得話收就收
閒閒地一個農場都話幾百平方公里
收地都收窮你啦
仲要唔係個個肯賣，一陣夾硬嚟又會重演德州牛仔擊退軍警

美國個情況係有左高鐵會多個選擇，無唔會死。大陸喪起鐵路係壓縮左其他出行方法，反而令選擇少左。

無足夠客量，養車都死。歐洲好多係舊軌道跑新車，到夠客先諗新線。

Hea 起

美國係全球鐵路里數最長國家啊，美國真係用黎運貨架，百幾卡車，成哩咁長。

情願坐內陸機

高速鐵路係唔會用黎運貨架，除左大陸高鐵吉車用埋黎運速遞

你去Youtube 睇下片啦，好多貨運車係東岸去西岸架。仲有鐵路本來就客貨兩用，唔存在高級低級。

請善用起底功能

德州參軍全美最高。

和平要用武力維持

never forget Alamo

美國內政關你撚事咩

德克薩斯乃美利堅之普魯士

南部州小心咪撚比非法移民洗人口就真

你呢6個月係咪訓左？

前美國海豹特種部隊司令 William H. McRaven 有嘢想同大家講

其實又唔係真係要好有錢先搭到飛機，內陸機計番同大陸啲高鐵差唔多，雖然啲飛機好似好舊好細咁，但都叫做搭過下。

美國大部分基建好少用預製件起 慢係正常

每個州既路軌係不同公司擁有 美鐵客運部份實際上係一間agent去同各條路軌擁有人去deal條線返黎
而且美國d 州際點垃圾都好行過香港d主要公路啦 爛？你行一轉龍翔道就知咩叫爛

其實條片冇講中鐵因為起咁多鐵路而且又要平所以債務係好高(直至3月 5兆人仔)而且高鐵係得京滬同京廣有錢賺。

同埋美國唔似中國，剩係起條HSR，買地已經可以攪勁耐。仲未計環評同專業評估，呢度已經可以攪勁耐。
中國唔同呀，中央集櫂。中央話要起，地方政府老母死左冇錢攪喪禮都要死到撻地／嘔筆錢比中鐵。又唔洗做咩環評，有人唔肯賣地埋左佢就得，所以咪快囉

不過美國鐵路都開始改革啦，NY SUBWAY都叫做請左人改變，其他既跨州列車都好似請左之前做Delta個個CEO管

我淨係知就算紐約依啲1線城市 地鐵站都係爛

NY地鐵幾多年前起話？而且人地大部分路線係行24小時

你個空域比人鍊住唔放 slot
你地下有十個機場都無用 wor...

你條臭閪蚑那賤蛆知唔美國無空域管制，人係坐飛機多
你條臭閪蚑那賤蛆又知唔知美國一早玩雙層貨櫃鐵路運輸

應該佢出世以黎未醒過

剩講New York，條鐵路係好舊又成日壞
但重新搞既話，道路又唔夠去滿足需要
咪搞到乜都唔變
內陸機仲平過鐵路，搞高鐵做乜

軍費直接影響軍事力量，你睇下北韓阿金仔就知啦，先唔好理真定假，侵侵都要忌佢三分。

係外國邊個夠膽郁美國佬？邊個郁親就好傢拉登咁。

高鐵？美國地大，誇一兩個州都揸車，東西岸兩邊走就飛機，有必要高鐵？

美國interstate 路面質素唔同州係唔同
加州可以靚到日本高速公路咁
中部州可以爛到龍翔道咁

成個美國應該得東北部先Support 得起高鐵

拉

佢咪好似歐洲人咁
「呢個年代搞軍事做乜？Make love no war la」
冇美國北約保護，蘇聯俄羅斯軍隊直剷到英倫海峽，你現有生活模式一早冇左啦

想要和平唔係自己丟走武器，而係武裝自己令對手增加征服成本而放棄

美國有2500個機場，多間航空公司競爭
又平又方便，大家自然幫襯

日本經驗係二個大城市圈距離500公里左右，高鐵先有經濟效益
美國得加州同東北地區有潛力發展高鐵

san fran 去 la 其實應該要一條高鐵，依家好多人每日浪費幾粒鐘坐火車穿梭兩地

咪撚理隻三毛狗啦 頭幾頁已經俾人一張烏克蘭圖ko仲要係到選擇性失明 死唔斷氣咁

基建先進軍事落後咪好似香港咁囉